# Сервис уведомлений

Тестовое задание для кандидатов-разработчиков

### Как запустить проект:

Клонировать репозиторий и перейти в него в командной строке:

```
git clone https://github.com/bikrtw/notification_service.git
cd notification_service
```

Cоздать и активировать виртуальное окружение:

```
py -3.10 -m venv venv
venv\Scripts\activate
python -m pip install --upgrade pip
```

Установить зависимости из файла requirements.txt:

```
pip install -r requirements.txt
```

Выполнить миграции:

```
cd app
python manage.py migrate
```

Запустить проект:

```
python manage.py runserver
```

На данном этапе будет доступен api проекта на http://127.0.0.1:8000/api/v1/

Для работы отправки сообщений потребуется дополнительно:
- установить и запустить
Redis согласно инструкции https://redis.io/topics/quickstart
```
redis-server
```
- запустить dramatiq workers в отдельном терминале
```
python manage.py rundramatiq
```


#Docker
Возможен запуск docker выполнением команды (требуется установленный docker)
```
docker-compose up
```

# Дополнительно реализовано
1. подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
2. сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI 
и в нём отображалось описание разработанного API.
3. (частично) реализовать администраторский Web UI для управления рассылками
4. удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы 
или выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку 
ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей 
повторной отправки. Задержки в работе внешнего сервиса никак 
не должны оказывать влияние на работу сервиса рассылок.
5. (частично) реализовать отдачу метрик в формате prometheus
